南極首次拍到罕見全黑企鵝 左膠呼籲捕食獸不要針對黑企鵝

英國廣播公司（BBC）紀錄片《王朝》（Dynasties）的拍攝團隊，近日公布在南極洲一個皇帝企鵝棲身地，拍到一隻罕見的全黑皇帝企鵝。該隻企鵝與同伴站在一起取暖，BBC表示可能是首次拍到有全黑的皇帝企鵝。

BBC指出，一般成年皇帝企鵝（Emperor Penguin）背部呈灰黑色，肚子全白色、而頭部、尾部及蹼面都呈黑色。至於他們的臉頰及頸部有黃斑，而鳥喙的下端呈橙黃色。由片段可見，這隻罕有的企鵝沒有白色肚子，牠幾近全身黑色，只有鳥喙的下端仍保持著橙黃色。
BBC表示，這可能是首次拍到全黑皇帝企鵝，又形容牠「看似健康」，在尋找同伴並擠在一起取暖。
牠有這樣獨特的外表，是因為出現基因突變，患上了「黑變病」（Melanism）。黑變病是一種皮膚病，黑色素會在皮膚過度沉著，是動物界常見的基因突變現象。類似的現象曾經發現在國王企鵝（King Penguin）身上，但很少會在皇帝企鵝上出現。
片段亦提到，「他/她可能是這品種的唯一一隻」。受基因突變影響，牠可能很難生存至成年。牠身上的全黑色彩令牠更易吸引捕食者，例如殺人鯨或豹斑海豹。

Black Lives Matter

標題黨
邊撚度左膠
邊撚度呼籲

全黑咪仲型

但個個都白得你黑就=柒

咪係
一路睇一路scan

Niggaguin

人扮㗎

又皇帝企鵝又國王企鵝
好亂呀